quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для проверки равенства в Python?',
        'options': ['=', 'equals', '===', '=='],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Что выведет этот код: print(3 + 4 * 2)',
        'options': ['14', '10', '11', 'Ошибку'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Как создать пустой список в Python?',
        'options': ['list()', '[]', '{}', 'list[]'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Что делает функция len()?',
        'options': ['Возвращает длину строки или коллекции', 'Округляет число', 'Преобразует в строку', 'Вычисляет логарифм'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой символ используется для комментариев в Python?',
        'options': ['//', '#', '--', '/*'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Что такое "None" в Python?',
        'options': ['Пустая строка', 'Ложное значение', 'Отсутствие значения', 'Ноль'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Как получить последний элемент списка my_list?',
        'options': ['my_list[last]', 'my_list[-1]', 'my_list[end]', 'my_list[0]'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Что такое PEP 8?',
        'options': ['Руководство по стилю кода', 'Версия Python', 'Новый фреймворк', 'Тип данных'],
        'correct_option': 0
    }
]
